警員強姦罪成囚五年半 官指或因受女事主壓迫才招認 上訴得直定罪撤銷

以第一名從警校畢業獲頒「銀雞頭」的警員，趁女網友飲醉酒，將女方帶到酒店性交，令女方懷孕，並「走數」拒付墮胎費。警員早前受審後被裁定強姦罪成，判囚5年半。他不服上訴。上訴庭今頒判詞，指涉案警員與女事主在WhatsApp對話及錄音時確曾作招認；不過，警員亦確有可能是因害怕女事主報警，才會「迎合」她，承認自己曾強姦她，如此可構成壓迫下招認，惟原審法官未有就此向陪審團作適當指引。上訴庭最終裁定警員上訴得直，撤銷定罪；惟上訴庭未有下令重審，僅指如律政司提出相關要求，要在14天內申請，而警員亦須繼續還柙，等候法庭進一步指示。
案件由上訴庭署理首席法官楊振權、法官潘兆初及彭偉昌審理，判詞由楊振權撰寫。楊官於判詞中指，女事主X在2016年6月案發後，前往警署途中曾錄音，內容顯示上訴人李偉嘉（32歲）曾就強姦指控作招認，並指那是極具舉證價值的證據。當時X向上訴人訛稱已報警，並威嚇謂若上訴人繼續否認，會再向警方投訴。
楊官指，雖然上訴人未有明言是在受壓迫下作出招認，但根據辯方陳詞說法，上訴人可能是因害怕X報警，才承認X對他的指控，以說服X銷案或不報警。原審法官亦認為，X的行為或構成壓迫，上訴人招認可能只是迎合X。惟原審法官當時只要求陪審團考慮招認內容的真偽，未有直接表明若招認是在壓迫下作出，陪審團必須摒棄有關內容，故此定罪不穩妥。
原審案情指，上訴人隱藏警員身份，在網上遊戲「Game of dice」群組「好骰之徒公會」的聚會上，認識28歲的X。一周後、即2016年6月19日，他趁X醉酒，帶她到精品酒店性交。他起初否認犯案，惟X兩月後發現懷孕。
控方庭上曾讀出X驗孕後與上訴人的WhatsApp紀錄，他否認曾與X性交，X遂怒罵：「我有咗BB，頂！我呢兩個月淨係同你出過去過夜！」上訴人聞言卻回覆「恭喜」，惹X不滿地回應：「恭喜你條命！」
其後X再罵上訴人：「有咩同差人講！無恥到話我哋係男女朋友！」上訴人遂安慰X：「唔好嬲，結婚生出嚟。」X即回覆：「你為咗掩飾罪行，推卸責任，你咁嘅人品，同你結婚？」其後X揚言要報警，上訴人相約X在其寓所樓下見面，其間哭着認錯，自稱「人渣」，並求女方不要報警。
X最終墮胎。辯方去年初為上訴人求情時表示，他罪成還柙當晚，女友為他誕下骨肉；又謂上訴人將失去工作，無法實踐儆惡懲奸的抱負。

依家黑警真係大哂 連強姦都可以冇事

沙勇新 ？

同人講我會報警叫威嚇

痴撚線可能因壓迫而招認都講得出
個女仔有左佢講恭喜呀屌你老母
受害人好慘

沙勇新
沙勇新
沙勇新

有證有據
強姦都可以撒返？
咩世界？
黑警有抱負？姦多幾個？
隱瞞自己身份果野已經身有屎啦！
好人好者點會一星期又隱瞞又去姦人呀？

楊振權
知咩事啦

推

警察都係特權階級

回錯

楊振權個名好熟...有無人知判過啲咩

女友為他誕下骨肉；又謂上訴人將失去工作，無法實踐儆惡懲奸的抱負。

憑咩想儆惡懲奸

以惡強姦

仲有好多女示威者等住佢懲等住佢姦

Push

上訴直接由個官話事?
咁以後要陪審團把撚呀?

//不過，警員亦確有可能是因害怕女事主報警，才會「迎合」她，承認自己曾強姦她，如此可構成壓迫下招認//

我唔識法律，不過依個係乜撚野邏輯

香港既上訴庭係好黑暗 睇返以往既案例都知

行得正企得正怕咩事主報警

有冇得復職?

好扭曲

咪就係

認左罪都可以上訴番轉頭？

無法無天

得啦，即係叫人私了啦
垃圾法官，認撚咗強姦都可以話沒事

楊振權表示: 自己人

痴撚線

哇不得了
即刻resign考警察
絕對係人生贏家

唔知呢位法官的親屬係咩國藉呢？

個官做埋辯方幫佢兜受壓迫下作出招認
咁撚樣都得

升埋職
副庭變acting首席
遲下會唔會升埋上終院

香港真係痴撚柒線

有冇方法幫到受害人？眾籌etc

再打過官司

警惡強姦

黑警又贏

Cls

黑警

又係佢地判

會, 由奶共行政長官不停注入奶共法官, 一齊奶

警惡逞姦呀，得逞個逞，佢又真係冇錯

喂羊狗官，仲有大撚把黑警等你平反呀

cls 咁明顯係強姦都可以冇事，D死黑警真係全部仆街嚟。

黑警真係有特權

成單新聞都好癲下 下次有賊打劫同唔同佢講話報警好

即係如果我本身係無辜，但係你又話報警， 以後我好驚驚， 我就認咗我強姦咗你啦

以後犯咗法有人嗌報警
疑犯就可以用呢點嚟打甩

唉好痴線

公平咩

又係楊振權

所以話，仲使乜同班黑警客氣
香港連公義都無撚埋

黑狗：請停止報警，否則會强姦

警察=黑社會
報警=call黑社會吹雞

痴撚線...真係有特權 真係大撚哂

仲有隻潘兆初，冇得輸！

楊振權呢條含家鏟
出撚晒名奶共

年年都會上北京同大陸法官交流
交流玩女心得 交流指鹿為馬

屌你老母

死黑警

Game of dice」群組「好骰之徒公會

以前玩成日見
原來有狗仔玩

警察就唔開名

警惡懲姦

個官傻撚左？

幫手投訴拉鳩佢落架！

又係楊振權條仆街

咁都打甩左

係又去強姦定儆惡懲奸

四眼敗類

不要去暗戀...去

某某嘅往績：

理大機械工程系畢業生在學期間，稱因感情受困，一週內三度闖入女友所住的宿舍大肆非禮3名女宿友，包括對兩人摸肚，一次則摸胸、強吻並以手指插入對方下體。畢業生去年認罪判囚28個月，今就刑期向上訴庭提出上訴。上訴庭副庭長楊振權指，上訴人其中兩罪只是從後摸事主的肚皮，他們原已相識且讀同一所大學，認為被告行為僅似性騷擾，難稱得上是非禮，認同刑期過重，將刑期大幅減至18個月。上訴人預計可於短期內獲釋。

太過技術性的法律操作我沒有能力多談，我們只能訴諸common sense與共同理性去討論這個問題。其實，我就是想看看專業的法官的判斷和我們普羅大眾的理性相去幾何？他們是不是果然比我們更有道理更有智慧？

當然，我十分歡迎也希望有法律知識的人來評論討論和指教，我想這是一個很有益的話題。

楊振權的判決最令人O嘴的，當然是：上訴人其中兩罪只是從後摸事主的肚皮，他們原已相識且讀同一所大學，認為被告行為僅似性騷擾，難稱得上是非禮。

在這裡，將摸肚皮和非禮作出區分是不是一個合理或聰明的做法呢？ 這看起來好像好嚴謹、好科學、好理性、好有思辯力，但你會覺得這是聰明的自愚而已。

僅似性騷擾？！說得好像輕微了很多的事一樣，一旦冠上不同的說法，事情就好像有所變化似的。但一個色膽包大的人那個侵犯別人的本質其實並無改變，它是一個一而再再而三的侵犯行為的一部份，不管你把它叫做性騷擾或非禮或性侵。

最大的問題是，將三個charges分開理解根本不恰當，因為三單犯罪根本是一件事，以食髓知味、得寸進尺的形式發展，到最後才發展到最嚴重的插下體。你要量刑就把三件事分開處理， 可以，但把前兩件劃成性騷擾而不是非禮有什麼意思呢？

最有趣的是，我認為可以討論下法官的判決是不是只是「拿來講」的那種，亦即是，當你想加刑你就一套說法，當你要減刑就另一套說法。我讀過這案的判詞，因為英文太屎，實在讀不出個所以然來，楊振權似乎只是好抒情地講這單案件好鬼難搞，點講都得，點判都死，我好難做，在這個情況下，只好grant leave to appeal。真係有點咁都得的感覺！（希望我冇讀錯，如果讀得懂的讀者請告訴我。）

其實比較下楊官的「前科」，你會好得意地發現，在另一單非禮案減 刑上訴中，他也是減刑的，理由是：上訴庭認為案中非禮手法非十分嚴重，而且上訴人年屆64歲高齡首次入獄，定必對他造成嚴重困擾。

然後，在眾所周知的公民廣場案中，楊振權法官念茲在茲最肉緊的就是「阻嚇性」，要遏止歪風，所以特別加刑判監。我不是要再質疑那判決，只想問一些好明顯是為社會而努力的人而被殺雞儆猴，一些好明顯要懲罰警戒的反而獲得格外開恩，這樣的法治水平理想嗎？

中出即飛

戚秦氏

呀SIR駛唔駛告返條女屈人強姦?

咁都打得甩？香港潛行罪犯真係拿拿聲衝去考黑警啦屌佢老母

cls 香港真係愈嚟愈唔適合人類居住

因涉公民廣場案被判囚的「雙學三子」周永康、黃之鋒和羅冠聰早前就刑期提出上訴，終院終頒下裁決，推翻上訴庭對三人的判刑，但同時確認上訴庭訂立的判刑指引適用。不過，終院也表明不認同上訴庭副庭長楊振權大受爭議的「歪風」論，認為相關判詞段落並非判刑的恰當基礎，忽略了案中個人的罪責，反將他人罪責歸咎於上訴人身上。

楊官當日判案書的兩段提及：「社會近年瀰漫一鼓歪風，有人以追求其心目中的理想或自由行使法律賦予的權力為藉口而肆意作出違法的行為。有人，包括一些有識之士，鼓吹『違法達義』的口號、鼓勵他人犯法，不但拒絕承認其違法行為有錯，更視之為光榮及值得感到自豪的事情。」

楊官判詞又指，「該些傲慢和自以為是的想法，不幸對部分年輕人造成影響，導致他們在集會、遊行或示威行動時隨意作出破壞公共秩序及公衆安寧的行為。 本案是一宗表現上述歪風的極佳例子。」

不過，終審法院今日頒下的判詞，第127段（判詞全文）表明，不認同楊官這兩段的看法，認為楊官似乎將加刑的理據，歸咎於上訴人的行為受其他人鼓吹違法所影響，但判詞認為，這只是一些看法，並非有證據支持，顯然不是恰當的判刑基礎，也忽略了案中上訴人的個人罪責（culpability），反而將其他人罪責推向上訴人身上。

但終院又認為，由上訴法庭法官潘兆初所寫的主體判詞，並沒有同樣的問題，因此上訴庭訂下的指引，不受此影響。

終院：不認同上訴庭指原審法官犯原則錯誤

對於上訴法庭認為，原審裁判官判刑時沒有考慮判刑相關的因素，因此量刑時犯了原則上的錯誤。終院也不能認同這看法。原審裁判官顯然知悉：判刑須具阻嚇性這因素、涉案集結的大規模性質、發生暴力衝突的風險、上訴人明白參與行動的人與保安人員及警方之間可能發生衝突、上訴人知道至少會有部分保安人員受傷是無可避免的，及上訴人之前已進行了合法集會，和示威者沒有絕對權利進入前地。

至於對上訴人的個人情況、動機和他們表達悔意給予多少比重，全屬原審裁判官酌情權以內的事情。終審法院又認為，原審裁判官判處的刑罰並非明顯不足。 在裁判官判刑時，並沒有由上訴法院訂立的指引，要求這性質的案件必須判處即時監禁的刑罰，而社會服務令以往是法庭恆常對非法集結罪所判處的刑罰。

On9

重奪公民廣場（有罪）
七警（無罪）
屌佢老母

屌

醫生非禮脫罪
黑警強姦脫罪
公平審訊

必需成名

屌你老母垃圾官

呢頭同人講話結婚生出來
嗰頭原來有個女朋友又大左肚

上訴去終審呀

69歲，嗰頭近啦

Pish

自己就係惡既根源

條女咁都唔上訴就真係無撚得救

叫條女再告過,眾籌幫佢得唔得

員亦確有可能是因害怕女事主報警，才會「迎合」她，承認自己曾強姦她，如此可構成壓迫下招認，惟原審法官未有就此向陪審團作適當指引。

有冇律師講下
如果當時辯方冇提出呢點
法官有冇責任引導陪審團考慮呢個情況？

明曬啦楊振權

官喎

強姦應該係律政司決定是否上訴,唔係條女上訴

我以為當事人決定

咁係咪到時比警察拉左認左罪判左罪 再上訴 話比警察恫嚇會落charge所以先認 就冇事？

律政師: 哦黑警呀,好啦唔上訴鳥

你係咪有特權 係咪大撚哂

律政師: 呢個黑警強姦都敢,人才黎,到時去姦晒d示威女女

黑警狗官死全家

奪字就好暴力，姦字就可以隨口認

警察係西 不過似勞資喎

痴撚線
“上訴人訛稱已報警，並威嚇謂若上訴人繼續否認，會再向警方投訴。”
“上訴人可能是因害怕X報警，才承認X對他的指”
已經報左警 點樣因為害怕X報警先招認呀？個官個腦裝屎？

好骰之徒
好名好名

1

先唔好講你係警犬
仆街你扑野唔戴套，爽得果一下，要人地煩咁耐
一個唔該你自己中左性病都手尾長啦

連登仔記得做愛要戴套

刑事係政府告 一人一封寫信比律政司 叫佢上訴 唔上訴 就司法覆核佢老味

條女無得要求律政司上訴？

on撚9 屌你老母垃圾官

唔係法律撚 所以唔知

不過應該律政司 可以寫信話呢單野有關公眾利益 要佢上訴

咁比差佬迫先招認既人日日都有
又唔見可以冇事
次次比人入都係話咩響警戒下承認

不能接受

警察係誠實可靠既證人

呢個法官真係痴線，飲醉酒比人拖左去中出都可以判無罪？